=============================
Nautilusとterminalを連携する
=============================

.. contents::

このページについて
======================

このページではNautilusとGnome-terminalを連携する方法について記述していきます.
要するにGUIのファイラを使用してディレクトリを移動,ファイルの確認をやりながら,
必要なディレクトリでterminalを開くようにできる方法ですね.

私は基本的にはCUI操作のほうが好きなのですが,細々とした簡単な作業に関してはやっぱりGUIのほうが便利だと思うわけです.
そういう時には重宝する機能です.

導入方法
======================

nautilus-open-terminal
というアプリケーションを導入すればOKです.
まぁ,Nautilusの拡張ですね.

fedora20の場合,yumから行けます.

.. code-block:: bash

   $ yum install nautilus-open-terminal

これで機能が拡張されるはずです.
ただし,Nautilus自身を一度再起動する必要があります.

.. note::

   なお,Nautilus側でsshの設定を行っていると,サーバーの操作もGUIでできるわけですが,
   このようなディレクトリに関してもこの機能は有効です.
   その場合,ローカル,サーバーどちらの環境を指定することも可能ですがファイルの編集を行いたい場合,
   サーバー側を選択したほうがよいでしょう.




